Peter Kaswand kaibas kohto een, et temmäl peab ollema Räppinä moisa Seppä Pirki käest sada
2 korma Sawwi eest			40 kop		2 korma Liwä eest			40 kop		2 körd Lötjäl käimisse eest			60 kop		1 wi?ges kartowlid 1 1/2 w kartowlid			50 kop		Kaklemisse rahha			1 R 40 kop		Kartowle paldside eest			50 kop					3 R 80 kop		
Sepp Pirki käest sai küssitu, üttel temmä, et mis tetto om se om ka masseto, minnol ei olle mitte krossi Petrele massa, Ja Pirk üttel et temmä ei olle Petert mitte palgano Luitowal käimä, ja ei ollega tarwis olno.
Tunnistusse perräst jääs polele.
tunnistajad es ütle kumbagi ollewad
Pirk arwas ehk Emmäd kartowled ja kartowle päldsed om masmatta jänod
Kohhus mõistis, et kakkelus leppitu om sel körral kõrtsiman sanod neil, ja muide asja mann tunnistust ei olle peab Sepp pirk 1 Rubla Peter Kaswandal masma. Kartowlide eest.
Se 1 Rubla om Sep Pirk Petrel ärrä masno.
